# LEAN CANVAS 

* TODO заполнить, убрать дублирование с другими разделами

1. Сегменты потребителей
    * b2c
        * клиентские сегменты
        * Список целевых покупателей и пользователей
        * Ранние последователи 
        * Список характеристик идеального потребителя
    * b2b - ЛПР/ЛВР
2. Проблема 
	* покупателей: 
        * издержки/время на возврат и повторный заказ запчастей
        * издержки на невостребованные/не подходящие запчасти
        * время на проектирование и перепроектирование
    * бизнеса: 
        * складских остатков и логистики на возврат
        * удержание клиентов за счёт улучшения пользовательского опыта
        * найма консультантов
        * автоматические шаблоны для покупки дополнительных запчастей
    * Существующие решения, конкуренты
		* вендоры
		* сообщества
		* тяжёлые промышленные решения
		* курсы обучения сантехников
		* бригады исполнителей
		* инжиниринг/консалтинг
		* интернет-магазины
3. Уникальная ценность
    * ценностное предложение
    * Простое, чёткое сообщение, которое отличает вас от конкурентов и привлекает внимание
    * Конкуренты Список товаров/услуг, которыми можно заменить ваш продукт (в том числе согласно концепции JTBD)
4. Решение
    * Возможные решения для каждой проблемы
5. Каналы привлечения
    * где ищем клиентов
    * ёмкость канала
    * Списки входящих и исходящих каналов на пути к вашим клиентам
6. Потоки прибыли
    * средний чек
    * средний доход на пользователя
    * количество повторных продаж
    * Список источников прибыли
7. Структура издержек
    * расходы на продажу
    * фиксированные расходы
    * расходы на привлечение клиентов
    * Список постоянных и переменных издержек
8. Ключевые метрики
    * 1-3 цифры, которые позволяют понять как идут дела
    * для мобильного приложения
        * MAU - месячная аудитория
        * DAU - дневная аудитория
        * LTV - доход на пользователя
9. Скрытое преимущество
    * [нерыночное конкурентное преимущество](https://ask.leanstack.com/en/articles/904720-what-is-an-unfair-advantage)
    * то, что реально есть и может спасти от текущих конкурентов
        * на повторение идеи уйдёт более года
        * уникальные эксперты
        * уникальные процессы: найм, обучение пользователей
        * патент, изобретение
        * знакомство
        * долгосрочные договора с крупными/ключевыми клиентами на рынке
    * Ваша особенность, которую сложно купить или подделать
		* совмещение опыта монтажа и закупки сантехники с опытом программирования и продуктового дизайна